[可能含劇透]有冇人今日睇左<a cure for wellness>藥到命除

睇完個心好忐忑不安(唔知係咪咁形容 )
有d位都唔係好知佢想表達d咩
到最後男主角係真癲定假傻？
有d似之前李安納度俾人屈有精神病個套

想要劇透~

氣氛鋪排我覺得麻麻
前面刻意營造到好緊張 到最後其實又有D位無解釋得好清楚
但我覺得導演有D鏡頭攞位拍得幾靚
同樓主講果套不赦島係有啲似 但無咁好睇

啱啱睇完 同樓主一樣感受
勁似shutter island
但好似好多位睇唔明背後意思
仲有最後個奸笑係咪有意思

我覺得臨尾加果段英雄救美多鳩餘 直接喺姦左佢個女跌左個公仔果度完就最perfect池

睇下有冇人可以解答我d問題
男主角媽媽俾男主角既公仔同女主角係咪有咩意思？
男主角冇左兩隻牙到最後又出返黎 係咪姐係男主角自己幻想出黎

最後有返牙？
呢到真係無留意

我應該冇睇錯 門牙咁明顯

係 最尾果幕佢笑應該比觀眾睇到有返隻牙
如果唔係無理由會咁大漏洞

今日睇now 時咁岩佢做呢套影評
佢地話呢套係炒埋幾個idea 一齊
eg. 去醫院/療養院多數會撞到d 類似恐怖野
d 美國片成日唔知點解去左個小鎮就賴野

呢d 都唔係重點，重點係佢地話其實個主角個奸角係冇正面交峰。主角係入面俾人捉左都唔會俾人殺。但套戲就成日令主角搵到d 野整到好懸疑。好啦，大家睇到好多問號之後，唔知係咪導演玩大左趕收工，結局好馬虎。

我記得今日佢地大約係咁講

男主笑左兩輪 家下諗返起坐凳個陣佢笑都好似有門牙

劇情差..交代唔到佢想表達既野
太混亂喇 伏線多但不完整
男主最後有可能係幻想？可能係第二個人 整左男主塊面上去？唔知係點，但最後奸笑應該有啲野。
女主幾樣衰 除左最後十分鐘冇咩好睇

總括黎講 睇完要洗眼
堆波真係...............
鬆弛下垂 連個睇落後生小小既護士都

護士d波唔係講緊佢地都好老，但有藥所以唔會老死咩？
老友記d波就無得計啦

有番牙啊 岩岩睇完。

醫院果班人係二百前既人，佢地係靠支聖水同換面皮維生，所以我估啲護士啲皮除左塊面應該皺過阿婆 同埋對波有啲cg痕跡假假地
利申：鳩估

Agger

莫阿谷個度有得睇

麻麻地
劇情拖得太長

換面應該淨係因為個醫生300年前比火燒過先要換面
其他護士未必要換面 淨係飲精油

唯一唔明既係打j果幕究竟想講d乜

岩岩諗到d野關於入院個下既3點05分同芭蕾舞公仔

Shutter Island 正啲

講黎聽下？

我唔明3點1係點解 又係幻覺？ 定係唔想俾病人知道時間

男主個老母係咪死左
有幕十秒到 火燒個箱
佢話冇人會黎果幕

我想知點解男主角隻錶停左係3點幾

題外話一開場死果條友雖則話係老人個朋友

但影佢死完全冇撚用囉

係死左呀 flashback返男主角出發之前 男主角探完之後未上山之前佢老母死左

佢係咪死曬雙親 加工作壓力大
所有野都係自己幻想出黎

就係果條友死左 所以男主角先要代佢上山搵老闆

我都知...其實係比佢果度嚇一嚇條氣唔順

冇諗過係二百年前既人

佢老豆死個到又唔係好明

屌你呢part好明顯喎

生意失敗聽到收音機話經濟好差跟住自殺

sor 病母爸 個人比較蠢

有冇人講下隻鹿同間蒸氣室
個蒸氣室應該異度空間黎 隻鹿入左去又失蹤

呢套算唔算恐怖片？

可能d煙令人有幻覺 或者係好普通既劇情鋪排

唔算啦 最恐怖都係鑽牙同灌鰻
但其實都係核突>恐怖
嚇人既位一隻手數得曬

再多個問題 公爵個小朋友 扔左落鰻魚池冇死
咁去左邊？

女主咁後生喎 唔係佢黎掛？

Sor睇完套野真係太多問題諗唔明..

一身充滿電鰻～

點解要鰻魚 用其他動物唔得咩

可能啲煙霧有迷幻效果
Btw其實有一幕之前trailer有出但後尾好似剪左
係一個男人戴住鹿頭浸係浴缸 周圍有一班白袍人

佢有講過鰻魚依靠雪山啲水生存
比普通鰻魚生命力長左
所以佢地都要用鰻魚去提煉維他命
佢地兩父女就係不停飲用果啲維他命先生存到200年

1999 我理解應該係咁

好似明左啲野
女主係鰻魚池第一次黎m 所以魚唔敢咬佢（？）
之後院長話你成為女人了 原來係咁解
等咁耐係等緊佢黎m就屌得

後知後覺sor

究竟最尾奸笑同有返啲牙係點解

你個名 消失左

其實男主最後突然出現都好奇怪

岩岩睇完 覺得應該好多野要明 但我全部都唔明

X2

係靠鰻魚黎續命 不過d鰻魚somehow要寄居係人體 之後提煉個人既精華先work 所以d人全部都抽到變人乾木乃伊
btw有問題歡迎問

應該唔係黎m唔咬
可能因為佢食開鰻魚精華 所以d鰻魚唔攻擊

有返d牙同埋d treatment洗唔到男主角腦可能關女主角係酒吧比左一滴精華佢飲？

多謝巴打補充
所以其實係一個循環
啲病人抽乾晒又拎返去餵鰻魚

咁個男爵唔係都有食架咩

算啦，佢都爆頭死鳩左啦

本來諗住睇 但聽你地咁講有啲卻步

最尾成班好似邪惡咁係到跳舞超正

邪教*

咁我唔知點解釋了
btw之前係咪講話d村民係佢老母個肚拎出黎掉左落水但係最後無死到

睇完一齊研究下

男主角老母其實係公爵其中一個同妹生出黎嘅女?
所以老母可以整好多芭蕾舞公仔預言左好多野?
然後男主角因為有血緣關係 所以其實個結局係男女主角繼續帶走女主角(即係純種人)再去屌?
冇記錯因為戲中有講過大火後又重建 所以個故事無限讀落去

屌樓上未打完 自膠

男主角老母其實係公爵其中一個同妹生出黎嘅女?
所以老母可以整好多芭蕾舞公仔預言左好多野?
然後男主角因為有血緣關係 所以其實個結局係男主角繼續帶走女主角(即係純種人)再去屌?
冇記錯因為戲中有講過大火後又重建 所以個故事無限loop落去???

利申: 9up + Sor for 1999
求故事完美解釋

屌成班盲撚，男主角係Hannah俾番公仔佢個part 就已經有番牙啦

風景好靚，就算plot 點都好睇

呢個巴打似樣喎

咁你有冇解釋先

頭先睇完 好多位都幾驚下

成套戲拍到啲鏡頭好壓迫

劇情緊湊到透唔到氣 思考唔到

到到後期主角點解又一時清醒一時又去治療？

寫寫下信話間醫院好好唔想返去

跟住轉個頭又清醒返 自己打爆個石膏

個女主角同佢講話以為你會帶我出去

男主角冇啦啦話呢到咁好點解要出去

同個女仔fd一齊睇 佢話女仔黎m會傳染

女主角係酒吧見完人黎m 佢返到去之後就黎

男仔真係唔知呢啲

女仔fd有上連登 bb勿相認

原來有bug
就係佢老母點解會走左出黎仲死埋

同埋男主角老豆又點解釋？ 純討論no offense

今日睇完 我都唔知睇左d咩
好混亂

On9主角老母點會係男爵嘅女，男爵嘅女係Hannah，因為飲d精華水所以三百年冇老死。證據就係主角最後果晚睇果幅1911年左右嘅相，入面有個細路女。

咁佢點解三百年先黎一次m？

咁飲d汁就兩三百年都唔死，點解唔可以兩三百年先大 仲咩唔問開始係友點解打飛機可以打得咁快?

巴打諗法幾有創意
Btw我故事理解係咁 我粉字返費事劇透得咁詳細

公爵（院長）得一個女 就係女主角
200年前因為公爵以為自己個妹患左病
所以不斷捉山下啲居民返城堡做實驗去救個妹
點知後來發現唔係病 係不育
不過佢之前既實驗已經激嬲左村民
所以後尾捉左佢個妹要燒死佢
但呢個時候個妹奇蹟地大左肚
男爵為左血統計劃開肚拎左BB出來 掉左落水池
而個BB就係女主角 因為當初早產 所以做成發展遲頓既缺陷
咁耐以黎先第一次黎M都係因為咁解

咁點解佢副計唔會好似啲護士咁走晒樣?
因為佢食得多精華?
仲有點角男主角老母會好似預言家咁講咁多野又整到咁多公仔話女主角係夢中跳舞 仲未醒?
屌套野啲氣氛令我冇心機去諗
我認我細膽

唔明點解男主角啲牙會出番嚟，點解最尾會奸笑，點解被人灌完又冇晒事，點解有一幕女主角見到佢浸喺嗰啲Tank 度死咗又冇事

巴打仲未講，想知

其實呢套值唔值得入場睇

好睇人

我軍呢套個陣前半段同arrival一樣
悶悶地又恰唔著咁
後半段arrival就救返哂成套戲
反而呢套我覺得個twist好唔掂

根本唔算twist啦

但有可能係我睇唔明 好多位都好似有meaning但又可以當冇咩用既劇情....

覺得一般 懸疑黎講好普通下

如果你自問好高iq加會用一百二十分精神去睇
可能會覺得好睇

佢比出黎既答案其實解釋唔到個故事
希望有聰明人解釋下

其實好多人都睇唔明
佢前面鋪得太多似是而非既伏線
去到結局根本解釋唔到
變左多餘 拉低晒成套戲
我依家諗諗下覺得可能好多野本身就無意思
純粹導演想增加懸念或者令到畫面靚啲

睇唔明

係咪d野你睇唔明無意思咋 唔怕講出黎喎
我暫時唔明點解男主角老母知咁多野、打j

到底棚牙完整係咪代表主角所有被虐情節都只係主角FF 由甩牙到鑽牙到灌鰻係咪都係主角幻覺黎??

btw劇情太支離破碎唔想再深入研究

希望唔係導演懶有深度鳩加入去既

套野其實係咸片

好難扯喎 點扯阿

巴打重口味

我諗浸個tank係treatment 其中一part 就好似男主角都見到佢個老細浸左係tank但後來出現番一樣

其實老母唔係預知，只不過佢可能發左個有hanna既一夢(前題佢真係唔知真係有一滴汁同hanna)而佢話個舞者冇開眼，其實訓左，就係個前設黎。目的係想引出個男主角點令hanna喺成件事上，喺伯爵中訓醒，從而探索自己未來。可能呢個男主老母呢個懸念就係導演fake 下大家

今日睇完，我係比佢條預告吸引左
有好多巴打問點解條女會咁後生
我估應該係點精華有啲抗衰老作用
加埋女主角係特別發育遲緩先有咁嘅效果
打J果度我估係想話你知啲護士果樣似好後生
但其實副body已經係啊婆黎
佢地頂多可以換面，但個身體就難搞啲
所以就算有性需要，都只可以打J
唔可以扑野，好容易會整爛副body
至於男主角啲牙，真係諗唔到

套戲就ok嘅，係中間太長
明明男主角好多次都可以走得甩
但次次都要柒多次被人捉返佢
比著我一定叫個的士老車我去搭火車走
有咩事之後先班馬返黎搞大佢

但我比較想佢男主角被鹿搞到撞車係咪佢地計劃
同埋最後公司果幾個高層又係咪同醫院班友一齊呢？

Btw，我覺得果首純音樂好正
有無巴打搵到全首？

我咪話我有啲位睇唔明 套戲又無解釋
所以先諗會唔會係導演想增加懸疑性而加入去
你有無咩諗法可以解釋下先

shutter island 好睇過佢十條街
好撚on9
竟然用146分鐘睇左啲咁既野

想問點解啲水可以令人產生幻覺 係我睇漏左劇情定係純粹一句啲水有問題定點？

以為啲水有長命功效 但對人有毒
所以提練鰻魚解毒添

如果精油可以長命
咁就唔明點解男爵想生仔但又要比精油女主角飲

仲要黎M先搞野

Btw, 唔好叫我睇多次

鹿似係安排 因為個獸醫話隻牛都係咁
我又係唔明點解男主即時去返搵當地警察 明明自己都一身傷
當地又冇其他醫院
男主老母似純9up
因為成套戲都冇交代男主老母的過去
反而老豆我諗係因為比班老鬼當代罪 所以自殺

同埋鎮上面d人有d驚個院長 又係無解釋

1）呢個我會當係佢地驚有勢力既人，因為警察：「療養院對當地經濟好重要。」亦解釋到警察同院長係同伙。男主角公司既人唔知情（酒吧電話講）公司既人無夾埋，最尾男主角唔跟公司走係佢自己另有陰謀。

2）女主角發育遲緩二百幾年先黎M呢個好明顯，你當佢條命長1000年咁用200發育到青春期咁，院長：「到你長大成人爸爸就會黎接你。」

3）現代人生活過勞/貪婪：網評見好多人講但我已經覺得唔關事，除非成套野都係男主角FF

4）男主角後期已經洗左腦同掉左做標本；但劇情發展落去既男主角清醒同有番兩隻牙：可能果個已經唔係男主角，男主角一早唔存在。呢個我覺得比較講得通。

5）女主角粒lin幾正

6）時間停頓/鰻魚唔食女主角/火燭班老野仲係草地跳舞-解釋唔到。

其實男主被鑽牙個陣院長未講左佢地有班牙醫負責牙齒問題，側邊都擺左好多副假牙，我覺得係佢地幫男主整返姐，因為都洗左佢腦，我覺得男主角有返牙係想表達佢已經被洗腦姐

cult又cult 唔曬
當正經戲睇又九唔搭八

其實成套戲表達我覺得已經好直接 試下講下自己既睇法（嚴重劇透 ）

1）我分開兩個層面去睇，療養院存在嘅目的；同啲有錢人點解去療養院

療養院存在嘅目的（係因為男爵要提煉精油去保住佢同佢個女（女主角）條命，等待合適既時機交配留住佢既純種血脈

啲有錢人上山既目的（真係去治療，呢班金融界成功人士日做夜做五勞七傷，到左老年個個都好有錢於是想享受想避世，只不過佢地唔知道男爵既背後目的，而男爵亦利用佢地既心態用佢地做實驗，佢話過之前用村民太多問題，咁細個鎮無啦啦有人失蹤好難無人懷疑 ，而呢班有錢人係社會空有地位同錢，但身邊無人去關心佢地，加上佢地自願簽紙入院，解決左好多問題，如果唔係主角公司要賣股需要持權人簽名，根本唔會有人理大老細去左邊，而呢個我覺得亦都係電影背後想表達既意思：「都市病」好多人、甚至個社會表面好風光繁盛，但背後大家都抑壓左好多問題，大家心底裡都有病。

打住咁多先，有人想睇再講下其他

睇

部分同意樓上巴打講嘅

點解會有人肯去"療養"我覺得係飲過嗰度嘅水之後，水入面嘅遠古微生物遊咗入人嘅軀體同腦之後會減慢新陳代謝同促進令人感到歡愉嘅荷爾蒙，就好似吸毒咁，所以公司條友dom低公司上山療養。而呢種遠古微生物極有可能係冰封咗阿爾卑斯山頂，解凍之後去到中下游就頂唔順，所以只有山頂飲到，山下條村係冇。啲老人、有錢人去到之後可以獲得歡愉同延長生命，活咗大半世有錢又點，萬般帶不走，加上人情冷暖，何樂不為；男爵又可以吸魚/人油精華；鰻魚又定期有人喂，三贏局面。
村民發現咗男爵同佢老婆長生不老好自然估到吸精華，當巫師火刑，男爵好彩冇死兼搵返個女。後面點解鰻魚唔食條女，我推斷純種論係鰻魚形微生物俾寄生主，當日子耐咗個腦俾微生物佔據得耐就依付咗微生物嘅意識甚至被取代，先至會想姦咗個妹生個女再禁室培慾等第一次M到。
點解村民見到男爵會驚？如果而家哥倫布成吉思汗生勾勾喺你面前掂行掂過你驚唔驚(根本就係見光版Dracula)
點解條女唔走，係好大機俾有微生物嘅水感染咗留低就係好呢個概念，所以喺水池邊反問男主角點解要走。而真係有食人鰻應該就得棄屍嗰道有，其他應該都係微生物上腦嘅幻覺，即係所謂嘅療程副作用，個個都慣曬。
隻牙喺條女俾返個公仔男主角嗰陣已經有返，我估係俾人灌完鰻下一步就變人乾去餵鰻，有返牙係個腦未死曬所殘餘嘅嘢，扣返dom低公司走佬條老嘢喺黃銅筒入面嗰句我而家感到好好同男主完場最後嗰句Actually I'm feeling better now(類似啦)相對應，即係佢已經變咗人乾，臨死前先撞返生前見過嘅人，即係點佢上山搵人班董事。

Btw條女個波真係好正

女主角幾正叫咩名

唔講劇情 淨係mia goth個樣我已經唔識欣賞

佢其實係model樣黎...
唔郁都幾靚嘅 同埋戲幾好

冇眉真係唔太接受到 可能係佢特色黎但畫返一定靚好多
不過副計

Btw 打j個part本身都唔明，但睇完上面巴打d解釋覺得好合理 應該真係想講佢地只能換面但阿婆身
牙個到就真係冇人明 我睇個陣係估所有野都係男主角ff出黎

個尸田

屌大把鬼婆係呢d波啦，咁都腦補到

過度分析

啱啱睇完
只能夠說男爵真識食

最後果下笑唔係好諗到
又係open end嬲

應該唔係open end我覺得

有冇睇鑽石山430個場
有幾幕 冇啦啦有條友狂笑 但又唔係笑位
好似係女主角畀人女女女個幕

續上面

2）水
山脈既水有問題相信大家都知，同意上面巴打水裡面既微生物令魚活左好耐，甚至變左種，所以魚加人體既提煉物可以保持青春。亦因爲咁所以男爵強調主角多飲水，做水療，目的係想改變佢既體液質地令佢變成精油既其中一樣材料。其實都已經唔算得係水，因為飲左反而會令到人脫水

因為咁所以提煉嗰 part 係用蒸氣機焗佢地啲體液出黎，而呢一個情節我覺得其他人係唔使灌魚既，因為其他人係院入面已經好長時間，體液一早就變左質，主角就未得，但又要蒸佢，於是就灌啲超濃縮魚液去補充佢身體既水分，亦加強視覺效果

3）主角老母
我覺得呢 part 有啲巴打諗得太多，我覺得老母對療養院乜都唔知，點解會話主角 never come back，係因為佢個仔行左佢老公嗰條路，佢老公係因為呢份工死，佢覺得佢個仔會步老公後塵。

芭蕾舞公仔我覺得只係一個劇情契子，為左帶出女主角既一直比男爵呃既處境，令一方面亦提醒主角係一啲情況下張開眼睇清事實。

4）牙
甩牙唔係幻覺，人體脫水係會甩牙同神志不清，所以院友有被洗腦既情況，主角亦有幻覺，牙好自然係院入面既牙醫補返上去，目的我估係令院友覺得佢地仲係正常健康。

5）停止時間既手錶
我覺得係一個分水嶺，表達主角入左院就脫離左佢一直身處既正常世界，亦表達呢個地方既人唔受時間限制。

6）最後主角笑
另一個分水嶺，最後老細叫佢上車，佢無上車，反而同老細講 i feel better now，佢呢段時間既經歷令佢睇清左事實，張開左眼既芭蕾舞員一樣，無再揀活係「都市病」裡面，反而去享受嗰一刻既瘋狂。

以上係我睇法 大家繼續討論

未睇入來做乜

我覺得男主角奸笑係因為佢係男爵既親戚可以繼續同個女主角啪啪啪比較合理

原因就係男主角啊媽同女主角識同一首歌
當男主角問女主角點解識既時候 佢有暗示係院長教佢 姐係院長同男主角媽媽極有可能有關係/同一個年代既人

到最後果幕男主角睇相既時候可能已經認到自己媽媽 所以最後既笑容係代表佢最後成功取代男爵延續血脈

可能係腦補得太多

最後同囡囡一齊其他野已經唔重要

解得好好

令外其實係有院友離開過，後段有個富婆夜晚上山，醫生問佢今次留幾耐，富婆答兩星期，我估計佢係受到精油優惠既邪教教友之一，但電影無交代太多，亦唔算好重要

假牙黎

手錶既時間其實係咪一個提示
男主角發現手錶停左係三點幾既時候係佢由假車禍中醒返既事 但當時個院長同佢講佢已經昏迷左三日
去到後尾佢自己割開個石膏既時候先發現場車禍根本唔存在 因為佢隻腳根本乜事都冇
其實只係男主角一開始係醫生個office飲左杯水開始有幻覺 實際上佢只係暈左十幾分鐘？
個陣仲係度諗隻錶點解會停 仲要行快幾秒 係咪療養院除左阻隔信號之外磁場仲有問題
睇完之後先發現 屌根本勁多野都講得好含糊

呢個係男主角 探病人既時間 正正3點05 最後一次望錶 可能係之後d人幫佢set. 停
等佢失去對時間概念我估

最後男主角笑
我覺得係突登扮傻
扮自己仲係比人催眠左
唔記得所有野
咁就唔洗番去比證監調查

我都有諗過複製人但諗唔到線索

係咪又不赦島咁?

本身都有諗係咪好似奇幻潮複製人咁

因為最後個儀式有一大堆人，但明明已經有一班後生嘅喺另一道跳舞，咁嗰個儀式啲係咩人？如果係同家族，應該唔會全男丁掛，呢個位仲未諗通

話說有冇人解得通點解條女冇着鞋

其實上去果啲全部都係老野。就算死左都極其量話佢地安樂同病死，咁樣可以掩色院長要活捉人實險。 如果上去果啲全部都候生 佢地實頂唔住要走

男主角喺個肛色到鰻魚 但醫護人院見唔到 同個屎坑果度 係佢ff定真有鰻？

有無人同我一樣覺得套戲有少少outlast feel

睇到好想嘔

其實套野有一個位我覺得關點解男主角有返啲牙。
佢咪有一下係男爵隊啲鰻魚比個主角食既，而佢隔離床個男人(即係主角一開始入黎搵個嗰啊叔)佢個醫療報告有佢脫牙既x光相，即係佢本來脫左好多牙，但佢對住主角講佢從未試過禁精神，個一下佢笑既時候啲牙係好整齊。
sor講到1999，唔知大家明唔明

喺浴室都好似有牙

岩岩睇完好正
諗住兩條麻甩佬睇好dry，點知則邊坐多兩個女狂吸仙氣

首先講下個故事背景先

雖然戲入面有好多唔同板本, 但我最認為既應該係

200年前男公爵為左保持純正血統, 就同自己個妹搞, 村民以為佢一直都無BB, 係因為佢個妹係不育, 但其實係因為佢每次生既BB都係崎胎(地下室d標本) 咁佢就搵解決辦法, 就發現透過飲用鰻魚汁而提煉既體液, 有醫病, 長生不老之用, 所以佢就捉左山下d村民黎提取體液(男主捉左去焗桑拿果時, 有講到強逼既人所提煉既藥無咁有用, 應該以前一路都係用好似男主咁既方法提煉)之後阿妹又有左BB, 個BB就係女主但仲係個肚度, 但後來俾d村民發現左, 結果就燒死左個妹, 但臨死劏左佢個肚拎左女主出黎, 男爵塊面都燒爛埋, 可能因為早產關係, 女主比較遲鈍, 遲熟, 再加上d藥令到佢更慢變老
(但點解男爵無俾村民殺死就解釋唔到同埋女主係咪真係dum左路坑渠就唔肯定)

見到大家仲估緊劇情背景就知套野有幾差

垃圾到不得了

無人提因為近親繁殖而女主發育遲緩
個個賴早產

發育遲唔係關由細開始飲精華事咩？
身體缺陷就近親通姦就實有，純純種越多問題

唔會係假車禍啦，個司機都有份炒車架喎，落翻山個司機都好似問佢有冇事etc

應該係假牙
一開頭鑽穿佢隻牙係因為恐嚇佢
幫佢整返d牙似係想交代佢妥協左乖左無再搞事融入成為一份子
其實成套戲除左X光片交代佢老細有甩牙情況之外都冇見過樣貌精神既院友係無牙
除左去到final stage既人乾
原因應該係唔好令人懷疑佢地背後既陰謀
而大家又有病情好轉既錯覺

主角問個姑娘Pembroke去咗邊嗰陣對面房嗰個冇牙

如果係expect一套劇情緊密又合理嘅懸疑片，係咪唔駛入場

咁女主哼個首歌同男主老母個跳舞公仔係咪無關係

可能有

未解釋到

可能女主同佢阿媽係近親黎

所以男主同女主都係近親

之後就

如果你係劇情執著撚真係可以慳返唔使入場

你真係諗太多

真係可以慳番

同shuttle island無得比

如果幾鐘意睇shutter island 呢類懸疑片，呢套值唔值得入場睇？

呢套睇一次一定睇唔曬啲細節
唔貴過60都可以一戰

依家邊度仲有唔貴個＄60嘅戲院睇

有阿

早場果d咪有

同埋尖沙咀有間仲係手寫畫飛既都好似唔知50定60

有幾垃圾
起碼唔覺悶

其實大家係咪睇緊唔同既戲，點解咁多巴打睇到我睇唔到既野... 又複製人又剩

其實我唔覺垃圾，仲幾緊張
當然你要求到所以細節都要清楚解釋曬就做唔到
但唔會係垃圾囉

好多都睇唔明
睇返巴打啲解釋先明返啲

其實成套唔明
點解男主無啦啦有返牙
係咪有某人扮男主？佢比人抽精華個陣已經死左？
佢最後個下奸笑好似男爵奸計得逞
但諗返大火前男爵真係想搞條女
同男主最後又認到公司人
好似又真係男主
同佢係錶停左個下係咪已經暈左進入幻想訓緊覺
覺得佢老母講個段公仔訓覺應該有d野

我唔太明點解巴打話係複製人
點睇都唔似有講呢方面嘅野
我係記得個院長捉男主角返去灌鰻魚果陣話
要啲人心甘情願先最有效，所以用電電人個腦
令到果個老坑思想改變，又話自己好精神
又咁樣先令到男主角之後話點會有人想離開啊
乜唔係咁咩

準備去睇 好正咁

複製人我覺得真係有少少過度解讀

最狗嘅位係一開始fake左個男主角簽左張入院同意書

唔簽都走唔到

點解佢最尾分析好似答緊dse中文閱讀卷咁

有冇巴打解釋到pembroke同男主都入左水缸
但之後又會有第二個男主/pembroke

複製人應該係過份腦補

最多係臉皮轉移啫
複製人機會細啲

入左水缸唔一定死左 我只能夠咁理解

又或者係導演做出黎既視覺效果

入水缸似係其中一個treatment

呢位巴打中間係咪訓左

暫時真係未睇到一個說服到我既解法

個個解法都有d破綻位咁

例如 上面有巴打話打j果幕係影射佢地副計太殘 只可以打j 唔可以扑野

但諗起男爵最尾又可以扑 雖然未埋牙

睇完真係咖知佢想講咩， 1999咁

我

男爵又點同一般散仔，地位高咁多
男爵大奸角嚟梗係扑得
主角同大奸角永遠最勁

未打晒，頂

我估佢打j 個度意義不大？純粹想利用打j 去帶出男主比成班鰻魚圍住個陣， 因為咁所以求救唔到？而d鰻魚係真係出現係個treatment度， 因為佢最底有個鐵架, d鰻魚由個度出嚟， 廁所個個都係， 目的係想令男主真係認為自己有病， 有幻覺， 自願留低接受治療。

而男主個媽純粹係契機 比男主可以將個跳芭蕾舞公仔交比女角， 話比觀眾聽，女主一直都未醒， 女主醒就係代表佢成為女人（嚟m）

最尾男主笑個下我估佢係扮出嚟 ，因為大老細死左，如果佢返去，就要比證監會查， 比人捉去坐監。

琴日睇完 劇情我就唔分析啦 上面巴打都講曬
我個人覺得套戲都幾好睇
起碼係畫面上 氣氛上都做得好好
入面d演員個個都做得好好
套戲入面d鏡頭我個人覺得都幾靚拍得
加埋我自己又幾鍾意男主角呢個演員 超能失控同蜘蛛俠先識佢 覺得佢幾好戲
好似戲入面 佢一開始大院長個種囂張樣 同之後佢係地下層想走翻上去比人發現個陣 驚到口都震埋d表情好正

Btw女主角一開始睇trailer都覺得幾柒 但睇睇下反而覺得幾正 尤其個同佢樣唔襯既個把聲
加埋都幾好戲 可能本身個角色同佢好襯

個警察最尾點？

岩岩訓醒諗到點解男主角最後會笑
唔知樓上有無巴打講左
一開始男主角聽董事會啲人話去接pembroke
因為男主角比佢地威脅
男主角老母整個個公仔係訓著左
公仔訓左係指男主角陶醉左係佢份工作到
到最後個男主角落山咪撞到啲董事會啲人嘅
個一下佢醒左，男主角唔會再比佢地威脅同比工作束縛住
佢就踩單車走佬

男主角阿媽話男主角去公幹唔會再返嚟係因為佢覺得男主角同佢阿爸一樣會為左工作甩底所有野，佢覺得男主角會步阿爸後塵

但佢最尾嗰隻笑，明顯係「奸笑」嚟㗎喎

同埋你哋唔覺得最後撞返男主角班上司，呢段劇情好突兀嘅咩？

如果要表達男主角唔再受束縛，其實最尾佢同女主角踩單車遠走高飛，然後直接The End嘅話，個結局會順暢好多。

所以畀男主角撞返班上司，我相信係編劇想表達一啲嘢㗎。

要表達男主角唔再受束縛唔係更加要撞返班上司咩 如果就咁走只不過係比人覺得英雄救美

其實可以直接少少睇成個故事
個諗法可以好似shuttle island咁
可以係兩種講法睇你接受邊個多啲
第一種就係男主角係痴線佬 除左上嚟避開個罪名之外就係要醫病 後來因為見到條女就正就幻想左好多野出嚟嚟合理化佢燒左成個療養院同 所謂救走個女仔
第二種就係男主角搗破左成個實驗 姐係院長同職員係幾百年嘅老妖 吸收人類身上嘅精華去延長壽命 院長亦都為左血純就慢慢養左個女再搞佢

1. 啲牙點解會冇事係第一個講法中係因為佢幻想自己比人逼害 而第二個講法中係佢啲牙比人修補返 從而可以屈佢發癲
2. 女主角點解唔會比鰻魚咬係因為佢比人剖腹之後係含水層生活左段時間 你可以話啲鰻魚知道佢係邊個 所以冇咬到佢
3. 儀式完先至到跳舞 係同一班人嚟

雖然成套戲好表面咁展示佢係揭發左大陰謀咁 但睇返啲難以解釋嘅位就會偏返向佢係幻想出嚟個講法 就好似最後佢奸笑啊 啲病人話自己有病變左喪屍咁啊 個男職員打飛機啊 見到Pembroke係水到好似死左咁啊

歡迎討論

我今日睇完都幾多篇影評 綜合完之後
我都幾偏向係睇你點睇 戲入邊啲twist
就算點解釋都好 都好似只係想迎合自己心中既諗法
好似結局咁
樂觀既->奸笑係代表主角夢醒 唔想返去個金融世界
悲觀既->主角最尾都係未醒 仲係比個'病'纏繞緊

咁點解釋女主角冇鞋？

可能我過分解讀
我覺得成套戲係講緊資本主義既意識形態
故事將小鎮同現實社會分離
其實亦都係將小鎮簡化成社會
山上既當然係意指富豪世界
山下既係指平民，大眾
山上同山下既人根本唔會接觸同一齊生活
而山下既人亦都仇恨住山上既人

我覺得療養院或者個古堡本身就代表住整個資本主義既意識形態
初期既資本主義 得以發展係藉由資本家同農民既從屬關係開始
當果陣時封建主義崩潰愈來愈多既農民失去土地 佢地逼於無奈要同資本家工作受壓榨佢地既勞動力（電影裡實驗初期係用山下既人提取精華）
但後來出現左一系列來自山下農民既反抗燒左成個古堡（社會主義運動冒起？）
而其後古堡重建 以新既樣貌去包裝成療養院既實驗場
而實驗既對像亦都由農民變左做企業家，大公司總材etc.
實驗由唔自願既農民變成自願既有才幹實力既人
因為佢地係病態既人 佢地為左穩定資本主義既意識形態，不停咁去付出去維持整個資本主義既運作，純粹為左成為高高在上既人
因為其實資本主義係一個累積財富既系統，信奉資本主義既人就認為只要不停咁去累積落去，世界會最後變得美好
所以自動走入去療養院既人提供養分既人源源不絕，一個比人壓榨完就到另一個。
電影初頭你會見到 大部分既病人都係肥肥白白，去到電影既後期 企起身好似喪屍咁圍住主角既都係骨慘慘
因為佢地知道返唔到轉頭，如果唔繼續相信資本主義既夢，佢地一路付出既野就白費，永遠去唔到果個夢

電影去到結局，火燒大宅果一幕，所有既病人都好麻木咁繼續做自己既野，反而d護士係咁杯水車薪咁救火。其實講緊現代資本主義其實去到一個崩潰既地步，但所謂既局內人就當冇一回事，繼續去信奉佢帶黎既美好同自由 。反而資本主義本身自己係到亡羊補牢，去救火。

而故事入面純真無邪 懵然不知既女主角，我個人認為係代表 資本主義自己所提倡既理想世界
一個充滿和平，美好既世界，只不過一直呢樣野都未達到，係因為時機未成熟，所以需要大量既養分去提供比呢個女孩子
但作者就認為資本主義同理想世界既結合根本係一個瘋狂既行為，亦都係不切實際

我既解釋當中一定有所不足，但呢樣野係成套戲比我既觀感。

一樣 有一幕佢地企哂起身係咁話自己我有病我有病 根本比個社會逼到傻左

今日睇完
我都覺得男主父母同男爵係認識
如果唔係男爵點知男主老豆既事

我都係咁諗

點解女主入魚缸無事+男主打j個part都無事
d魚淨係食死屍 (歷史學家/偽院長/園丁)已死

黎住2星期我係咁解讀 已經被替代
但佢地身體需要treatment黎保持返佢地咁老 所以會有人入入出出
都可以解釋埋點解間野一路有錢 拎左d有錢人身份黎用 (唔聽話 發現左佢地個d (男主老闆都發現左,男主都知所以treatment個時先問佢))
聽話個d拎黎自願整精油 一路養一路焗 唔會焗死你住
而每晚焗死一個係要喂魚

入標本缸=焗精油前treatment
焗完精油變人乾->死

呢間野入面有牙嘅=已死 被替換嘅人
跳舞個班係院長d靚(可能都有200年命 等緊換面?)

院長係小鎮接個女返去個陣已經覺得佢有一日會跟呢個男人走 所以喂魚整死佢 拎埋佢塊面同身份 最後個笑係可以繼續整純種 可以解釋埋點解點解男主見返個公仔會無反應 同佢地講嘅野已經同化左院友

但想問返係睇畫>treatment>救女主(if ys 上面推論應該岩)?定treatment>睇畫>救女主

sorry for 1999